
                      Parte de la historia de supervivencia en el desierto, parte de la historia de amor prehistórica de chico con lobo y parte de la exhibición del Museo Americano de Historia Natural cobrada vida, la épica rica y robusta de Albert Hughes se siente tan fuera de tiempo como su narrativa de cazadores primitivos y sus Canis amigos lupus. Es una película dedicada a espectadores abrumadores con vastas y exuberantes vistas de acantilados escarpados, horizontes divididos por rayos, interminables tundras nevadas, bosques increíblemente verdes y auroras asombrosas. (El barrido no comienza a describir los elementos visuales aquí; no solo merece ser visto en la pantalla más grande posible, sino que también lo exige). Está subtitulado en un lenguaje de civilización anterior no identificable, cuando se molesta en dar un diálogo de personajes salpicados de barro. en absoluto. Es un espectáculo a la antigua que no presenta a un superhéroe, a menos que cuentes con un antepasado del mejor amigo del hombre que lucha sin miedo contra un tigre dientes de sable. Sabemos que esto ocurre muchos siglos en el pasado, pero observando este retroceso en más de un sentido, te encuentras pensando: ¿En qué año es ahora? ¿Quién diablos hace películas como esta?
        
            